佩洛西做議長勢撐港民主

2018年11月09日

西環集中營：佩洛西做議長勢撐港民主 - 季陶

美國中期選舉結束，一如美國媒體選前分析，民主黨成功取得眾議院過半議席，從共和黨手上搶回眾議院控制權，令現任民主黨眾議院領袖、78歲的佩洛西（Nancy Pelosi），有望成為眾議院議長。有民主派中人稱，佩洛西相信是目前眾議院中最熟悉、關注香港民主發展的眾議員，亦與香港不少民主派人士有深厚交情，一旦由她出任眾議院議長，香港民主問題會在眾議院更受重視，「到時北京會喺香港民主問題上，面對更多壓力」。

該民主派中人稱，佩洛西可說是香港民主派的「老朋友」，她一向十分關注中國及香港的民主人權問題，與民主黨創黨主席李柱銘是老朋友，今年7月公民黨主席梁家傑與黨魁楊岳橋訪問美國時，佩洛西亦以眾議院民主黨領袖身份與他們見面。

曾斥北京違一國兩制

更重要的是，佩洛西支持香港民主發展的立場十分強硬，早前民主、和共和兩黨參眾兩院議員聯合推出的《香港人權和民主法案》，佩洛西就是其中一名有份聯合提出法案的眾議員，當日雙學三子在公民廣場案被改判入獄，佩洛西更發聲明指裁決是中國違背一國兩制承諾的最新證據，形容是香港民主黑暗的一日。

曾與佩洛西見面的立法會民主黨前議員單仲偕形容，佩洛西支持香港民主十分堅定，若她真的當上眾議院議長，相信香港民主發展議題，會成為眾議院其中受關注議程。另一民主派中人更稱，美國總統特朗普在貿易問題上針對中共，他相信佩洛西會在民主、人權問題上針對中共，而香港民主問題必定會牽涉在內，「到時美國喺貿易、人權兩面打中共，港府更難置身事外」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
斥禁電子煙 張宇人：糖鹽係咪都要禁？

下一則
下一則
蘋人誌：平凡老師 非同凡響—成英愉

民主黨都賣港啦

唔係得個講